[Netflix] The Crown 皇冠第四季 Season 4討論區 （可能有劇透）

一開波戴卓爾夫人俾個下馬威俾英女皇

兩個有權有勢嘅女人針鋒相對

BTW請用港譯或直接用英文名
Margaret Thatcher 戴卓爾夫人
Prince Charles 查理斯王子
Prince Philip 菲臘親王
Princesse Margate 瑪嘉烈公主
Diana 戴安娜

唔係柴契爾夫人，查爾斯王子，菲利浦親王，瑪格麗特公主

I am the senior ma’am
呢一句吉中英女皇

而家開netflix仲未見到有？

有喇

戴卓爾夫人咩口音

終於有

留名

好鐘意第一二季嘅瑪嘉烈公主

一路睇一路覺得查理斯係仆街

Vanessa Kirby

性感女煙剷

雖然真人瑪嘉烈公主都好靚

點解得咁少人討論呢套咁高質嘅series無論係個plot, casting, cinematography乃至costumes都係一流

睇到第3 集
第2 集thatcher 幾好笑但係又match 佢character
3 個女主角真係好癲

啱啱睇完第一集
做戴妃個演員好有個種天真嘅感覺
個結尾原本好有童話嘅感覺但一諗到之後嘅一切就覺得佢地所有野都係錯

等左好耐

真係好憎個Camilla同Charles
有冇廉恥㗎兩個

lm

Diana 演得好好
Margaret Thatcher 要佢扮英國人口音，好似好吃力同做作

其實成個皇室都仆街
好多野Charles都唔想要
偏偏就係佢食晒
由讀書到識女都係咁

真係...
冚家都知佢係鐘意Camilla
（不過查理斯都係優柔寡斷...）
但都冇人埋下佢 是但叫佢結婚算
係得瑪嘉烈公主會關心下

明明戴安娜幫皇室爭取到民心
但又妒忌佢咁得人鐘意
其實佢捱到生埋第二胎都真係好唔容易...

靚過佢姐姐

Diana真係好可憐
睇到第六集真係想dum爛部電視
明明唔愛佢 點解一開始要date佢 娶佢
依家見到Diana兩個仔企係個老豆同Camilla側邊影相
真係唔知Diana在天之靈會點諗

利申定 我知係正式場合先要咁影 只係見到張相
真係好唏噓 一個二奶最後竟然登堂入室

瑪嘉烈公主經歷過不被允許嘅愛情同失敗婚姻，所以感受咁深

但佢響sex education又扮得好地地
可能係角色問題

諗緊大個既Diana係Elizabeth Debicki做
佢成米9 叫戲中既Charles情何以堪

留個名先，剛剛先追到s2，有排未追到s4

今季評價如何?
S3有啲悶 最唔鐘意睇Charles同Margaret既部分

郭探員老得好快

捉咗diana 上賊船，又話9佢太受歡迎

我覺得佢喺sex education講uk accent都好做作
但佢話平時自己講英文都係用uk accent

真啊，所以算啦唔會再得人心

咁同佢扮Thatcher比順好多
劇入面Thatcher斜哂面講英文咬死哂d音好似中風咁

鬼叫camilla唔係處女

charles同diana嘅婚姻依家睇返根本就係盲婚啞嫁
最後charles娶返camilla，喺第二角度睇係“好專一”

你睇s3都知，屋企人個個冷冰冰
細個就俾老豆丢佢去寄宿學校
大個咗想老母讚佢叻都唔得
所謂最錫charles嘅uncle dicky都係冇真正尊重過charles嘅諗法，當佢公仔咁耍
係得camilla先可以令charles放得開
皇室仲用埋啲19理由拆散佢地，你叫charles點唔念念不忘

如果Duke of Windsor同Charles遲啲出世，喺依個接受到娶黑人嘅世代成家立室，世人對佢地嘅評價應該唔係好似依家咁負面

瑪嘉烈公主幾好睇，又玩得又有性格

睇完the crown覺得英國皇室完全唔尊重個人意志

其實我覺得另一半離過婚冇咩問題，所以Duke pf Windsor 真係生不逢時
但我真係接受唔到感情入面藕斷絲連/出軌，如果Camila一開始同Charles個時係已經冇同個ex聯絡，或者Camila 同Charles 舊情復熾係起Charles 離婚之後，我諗我會易接受好多
現實唔知，戲入面Charles都係一個好慘嘅人，但佢冇理由拖多個人落水同佢共沉淪，害左人成世

個重點係 Camila其實最愛唔係Charles...
但Charles一心一意愛Camila

邊個做Charles?

但君主就係要為國犧牲
好難有個人意志

佢先得1.83

君主都算 其他皇室成員咪又係無

我鍾意第一二季嘅女皇多啲
Olivia Colman硬係冇乜感覺

同皇室血統愈疏愈自由

+1

瑪嘉烈公主愛情故事

charles就係仆街在依點，搞到diana勁hurt，連嫁入皇室後嗰少少幻想都冇埋
雖則我上邊同情charles，但真係爭佢唔落
性格使然，有主見但優柔寡斷，最後搞到成個懦夫咁

不過都好過佢細佬Andrew做十一皇子嘅

Andrew食幻幻

又一悲劇
又係冚家都知Margret鍾意peter(依個仲要係熟人)，又係因為peter結過婚唔俾Margret嫁佢
搞到Margret之後嫁咗俾條呃名份嘅性濫交19記者

講真，結婚係個人幸福
關國家鳩事咩
政見就話干政唔俾講啫

有冇人睇完？ 會唔會講到香港？

莫探員都老左好多，何況女人

我都想問，定係我地淨係會出現係97主權移交

愛德華八世為咗要同個離婚婦人一齊直頭要退位喎
只可以講生不逢時

其實又唔好咁講，佢要退位仲有一個原因係佢同nazi行得太埋
喺退位之後仲同Wallis 一齊去德國外訪，同hitler好friend
套劇喺第二季定第三季有集開頭仲專登舖咗一段講二戰嗰陣搵到啲納粹機密文件，係hitler諗住佔領咗英國之後俾duke of Windsor 做番國王
不愛江山愛美人嘅形象當然係更進一步discredit佢

英女皇對佢隻眼開隻眼閉唔清算已經仁慈

德國殺咗幾多英國人同英軍

菲臘親王啲家姐都係納粹

唔怪伊利沙伯王太后咁反感

Jonathan Pryce will portray Prince Philip.

其實本身覺得CHARLES DANCE做最好
點知佢CAST左蒙巴頓

佢家姐幾好戲
愛麗絲公主

S4真係好殘忍殘忍都要慢慢睇唔係會好難過

無個人係開心，你屌Charles都好，雖然係廢但身不由己；Diana 更加係，一定係人見人愛但無人俾夠時間佢兩個去認識就結婚，仲要同個唔愛自己，背叛自己，但自己一直好傾慕嘅人去生兩個小朋友。

Princess Margaret一直都係我最愛嘅角色，大膽、野性、聰慧；同時又好脆弱同敏感，成個人都好有趣，好立體，但當時喺英國佢唔算受人民歡迎嘅皇室成員，因為佢有太多同主流價值背道而馳嘅醜聞，但其實用返一個人去睇佢，佢都係情非得已，無能為力。

英女皇即使有幾多人要對佢恭敬，但都係無能為力，每每都係睇住啲事發生，莫講話控制，講句說話都唔得。

睇到第五集，好辛苦，明知個結局一定好殘忍

因為後生仲有強烈個人性格，仲有情感
到中年已經習慣無得有個人意見，咩都要依循傳統同規則，當然係好無趣

其實Oliva Colman唔係做得唔好，而係中老年嘅英女皇就係咁，到Diana出事，更加係人人喊打

Oliva Colman嘅詮譯無峰芒畢露其實好乎合返英女皇嘅性格同歷史

真係好靚

睇S1定S2，其實英女王有講過類似說話，話係因為愛德華八世退位，佢老豆先要頂上，先會早死

可惜好早死

伊利沙伯皇太后，佢同瑪麗皇后（瑪麗醫院係紀念佢）一開始唔妥菲臘親王

Margaret真係好靚 真·英倫玫瑰 Vanessa Kirby好襯呢個角色 雖然Helena Boham Carter演技夠班不過樣貌爭d 係到諗如果佢當初佢嫁左俾peter townsend佢之後既人生會唔會開心d不過生在帝王家 身不由己

老年Princess Margaret

無人知，但嫁咗俾Peter，佢就唔再係Princess
好鍾意佢，因為佢真係一個好血有肉嘅人，生活又夠糜爛，有少少才華，又愛藝術

影相嗰part

之前睇完第一，二季都鍾意左佢 佢係皇室都係一個悲劇人物黎 睇the crown感覺成個royal family都有種“冷”既感覺 不過現代皇室可能好d?
每個皇室成員係人前都要維持完美，謹慎既形象 好似Margaret呢種性格有缺憾加埋佢既經歷的確好吸引同令人好同情佢 就咁睇老年Margaret都ok喎

邊part?

Diana同查理斯第一次見嗰一幕好童話，但一諗到結局就好sad

有一幕好深刻，4個女人一齊食飯，Queen話如果Diana唔屈服會點，Margate即刻話佢會崩潰，跟住所有人靜晒！
冚家都知道Diana同Charles有好嚴重既感情問題，明知道Charles根本無可能同Camilla分手，明知道Diana最後會崩潰，但嗰嗰都懶理，直到Diana同Charles已經憎對方憎到死先黎勸交有撚用

Margaret 一早叫要處理，因為佢係過來人，Helena喺教堂偷望到Diana同Charles唔妥，嗰幕演得好好

但為咗可以快快手成家立室，就催婚

Charles其實係個好浪漫嘅人，佢喺nursery room同Diana求婚，我就真係睇唔出有幾浪漫有幾愛。

自己想住邊就住邊，明知Diana好掛住London係都要搬去自己想住嘅郊外，同Camillia接近，無斷過欖

真係愛一個人就唔會咁啦，佢係好長情，對Camillia囉，但唔好咁樣傷害一個無辜嘅女仔呀自己咁大個人都唔識分寸

好奇怪齣劇完全唔提 andrew 同 edward, 淨係睇劇會以為QE 得 Charles 同 Anne

HBC後生都好靚架

A room with a view呢段必須share
同埋佢本身就係貴族，佢執番正啲，唔行頽廢look嗰陣舉手投足都好有氣質
我覺得佢喺第八集嗰度真係演到Margret人到中年嘅迷失
佢喺king’s speech度做王太后都好royal

現實都唔人理
雖然愛德華王子幾靚仔

英女皇啲仔女鑊鑊新鮮鑊金
婚外情，四角關係，玩幻幻，以權謀私（爛透成績可以入讀Cambridge)

個孫哈里都唔見得好比黑人力架教壞晒

關咩事，harry成年之後日日都見報咁滯

有兩首屬佢嘅歌

好有女人味

後生係唔差既 而家先知佢係貴族

Vanessa Kirby好靚 覺得做Tony個演員美化左真人 靚仔咁多

好開心套劇終於回歸拍得住s1 s2
olivia都終於做得好

第九集聽到Yuu

我都覺 Olivia上季好似成日黑口黑面咁好嚴肅 今季d表情有番變化 感覺寬容d

坐電單車送公主回宮嗰幕
之後公主自己一個喺間房食煙思春

Olivia 因爲面形同眼色
就算黑口黑面都做唔到claire嗰種ice cold
今季符合返角色嘅年齡同母親設定

Charles咪就係個種好浪漫但懦弱既垃圾囉
想當初佢死都唔娶Diana咪冇事
一個本來可以輕輕鬆鬆快快樂樂過簡單生活既少女上咗賊船只有等死

即係笑咗

其實我覺得呢個演得唔錯
點解要飛起佢

今季睇到好傷感
每次睇完都同自己講crown 只係一部3/4都係虛構嘅劇

下一季又要等一年先睇到

人哋成套劇就係想講，維持王權嘅代價，就係唔會有個人意志或者自由。
就算係女王本人，好多時都係身不由己。

人會老
唔係叫Emma扮埋老Diana吖嘛

Diana無老過，30幾歲就死咗唔準你咁講

細個我唔覺佢靚，個大個懂事先明靚到美係兩回事

下季全部主要角色轉晒中/老年做

係

題外話，點解William 唔植髮？

係囉，其實叫 Emma 演埋都可以

Elizabeth Debicki唔係差 但我覺得個樣高傲得濟 (可能TENET個image太出)
演唔到Diana果種平民王妃既感覺

今季算勉強拍得住s1 s2，冇上季咁亂
可能因為今季得得一個首相
皇室方面又有charles,diana依條主線

但都係太急，一季講十年
好多野都冇交代
香港唔講，算
但竟然冇一集淨講福克蘭戰爭
好撚失望

有呀，Falklands War有喎

diana後尾都變咗明星咁濟
差唔多啦

淨係喺四，五集做背景帶過咋
依兩集主角係各個皇子公主同嗰條醉酒入屋友
一個咁有代表性嘅近代戰爭竟然冇一集尊講
屌你睇返s1s2淨係講蘇伊士運河危機都有幾集，仲做埋下季伏筆
s4講福克蘭戰爭hea到連s1嗰陣嘅倫敦大霧都不如

睇到眼濕濕
Can’t take my eyes off you嗰到
點解要佢講我愛你

He tried, didn’t try hard enough

Charles 成世人對住強勢老豆老母呀嫲細妹同哎呀呀爺
點解有人覺得佢唔會屈服
淨係老母都一隻手指捽死你 點會仲有希望可以順自己意
個個地步可能佢都僥倖以為婚姻會work 大家根本一開始唔了解對方 婚姻失敗 Diana 其實都有責任
反而一手害哂三個人既係Queen mother 同Queen

舊時代思想同新時代價值，到底作為皇室，喺君主立憲下要做咩角色？要國民呈現邊啲價值？要點回應當代嘅訴求？

Diana半脫得甩個皇室，但脫唔晒個背景，脫唔到大眾嘅目光，脫唔到仆街狗仔隊

佢想要嘅真係唔多，想做個好媽媽，想做好老婆，全部佢都盡力做過。Charles情緒反覆，無所適從，但大多數時間都係拒人於千里。講真，有幾愛自己知啦，最後都係選擇離婚。

Edward VIII個天資不足，背景唔多乾淨，最後加埋為愛都唔做國皇，反而欣賞佢夠果斷。Charles依種優柔寡斷，似真係Camilla先俾到肯定同安全感佢，lead到佢。

佢每一日都可以為自己嘅決定負責任，要守好婚姻誠諾實忠於內心所向，佢唔係完全無選擇。但佢似乎兩邊都想要，人邊有得咁，做皇帝都唔得，人有更大權力唔代表有更大自由。

最後Diana個下場有人話係暗殺，無人知個真相，但一定係悲劇嚟

作為皇室貴族可以享受至高嘅身份地位，同時都要負起更大嘅責任，而The King/ The Queen作為國家元首要背負太多嘢，唔可以隨便擁有個人意志，成個人生奉獻比國家，自己嘅長子長孫未來都要面對咁嘅命運，其實係好殘忍。

所以season 2 嗰時伊利沙伯二世同成個Royal family覺得作為長子嘅愛德華八世退位係冇擔當，為咗個女人放棄自己嘅duty同國家，要細佬佐治五世頂上，間接影響咗成個家庭同未來，要背負起呢個命運，而佢自己就兩手fing fing同個女人遠走高飛，但又繼續享受皇室名銜同俸祿，所以成個皇室都好唔鍾意佢，連個皇室秘書Tommy 都鄙視佢，同佢講嘢句句有骨仲要nazi 文件單嘢證明愛德華八世係暗許德軍登陸英國本土同屠殺自己嘅國民，所以臨尾決定ban佢想擔任國家公職呢個請求。

Diana 想要attention 同皇室富貴榮華生活 係今季結婚前同朋友講電話都見到 佢唔係嫁俾Charles 係嫁俾prince of Wales
明知自己對Charles一無所知都仲要嫁
成輯另一樣強調既事就係名銜同皇室生活點樣影響一個人既選擇

Diana有責任有錯呢個真係第一次聽
冇錯 成個皇室制度令到Charles唔可以娶自己愛既人
但Diana邊度有錯有責任去承擔呢段婚姻失敗？
Charles一出世就註定要肩負重任
你可以話佢成個家庭搞到佢性格咁
但你係呢個高位 就要做翻應有既樣
結婚之後你唔愛Diana fine
但都好心唔好同Camilla藕斷絲連啦
我係佢身上真係見唔到一個未來國王應有既樣

嘩... 對你呢番說話真係打冷震
佢對Charles一無所知？佢早係Charles dated佢家姐Sarah嗰陣就中意佢喇
為皇室富貴生活而嫁？佢本身自己都係貴族
Charles又何嘗唔係係唔愛佢前提下 去追佢 向佢求婚
一個19歲既女仔 得到鍾意既人求婚 有邊個會say no？

唔該你睇清楚歷史先再講啦
簡直係侮辱左Diana

頭兩季都仲可以話係歷史劇
今季實在太多family drama，逼住變咗家庭鬥爭劇
第二集好似crossover succession咁

想知佢點handle 英國皇室暗殺戴安娜
夠唔夠膽寫

中意還中意 了解還了解
另外貴族同皇室生活始終有差距
講到19歲少女就一定係俾人呃 同人地假設香港後生仔十幾歲個個本來想吃喝玩樂有咩分別？
另一樣野值得諗 如果Diana 同 Camilla 個樣調轉 輿論仲會唔會一樣？
係一般人睇童話故事太多先成日幻想皇子公主結婚之後幸福快樂

Sorry 19歲少女唔係一定比人呃
係佢比Chatles呃
所以係Charles人既問題
同埋你唔好再話佢係貪慕虛榮想嫁去皇室
呢個point只會突顯你有幾牽強
同埋幾仇女既思想

雖然唔知你咁幫Charles係咩原因
但稍微有critical thinking既人
都唔會講Diana係要為呢段婚姻負責任

唔好仇女仇到出曬面啦

佢都唔想咁
係記者日日追住佢地家庭係咁影相焗到佢變明星
前排睇咗netflix買既節目講戴妃生平，佢有次秘密地三母子去歐洲滑雪但俾記者跟到仲係咁影
戴妃(扯火但禮貌地問) ：可唔可以唔好影我小朋友？我俾你地無所謂但俾d 私隱小朋友好無？唔該？

同埋除咗對三白眼，Emma真係似當年戴妃後生咁。但Emma既稚氣難d carry去美國跳舞嗰套晚裝。所以大個既戴妃轉角算合理

理性討論 讀開歷史好難得到一面倒Diana 俾人呃既結論
單單討論劇情 Diana 都唔係單純地見到中意男人求婚所以應承 (可以睇去balmoral 度假個段 佢家族長輩同佢講左咩)
好奇點解你可以解讀到去我係仇女 如果話你知我係女人 係咪會話我做乜女人唔幫女人 定係話我一定係搶人老公個種人

成段完全情感投射，冇理性討論可言，既然係套劇既post 當你跟返劇情既flow去comment 返套劇入面既price and princess就perfect

停止罵戰

可能都關疫情事
睇啲訪問 佢哋都有講到後期因為lockdown拍得好趕
我估因為咁 呢啲係劇情上比較次要嘅場面都冇拍到
第一集northern ireland conflict都係直接用歷史片段同narration帶過就算

成個王室都有病

筆直問題？
戴妃童話婚禮一樣冇入教堂真拍

疫情唔係好講得通
拍falklands真係唔難，其實廠景+cg+歷史片段都搞掂哂，又唔使大量臨記

唉，要睇返iron lady先可以j返thatcher點帶領英國贏返falkland

其實做廠景+cg個啲背後都需要大量人力物力
同埋好坦白講 falklands war係劇情上的確同個crown冇乜connection
northern ireland conflict都起碼同lord mountbatten嘅死有關

呢套戲始終係講英國皇室 個核心係英女皇
而唔係英國歷史
所以冇可能將所有歷史事件都拍晒出嚟
尤其是依家多咗charles同diana呢條主線
再加上製作上嘅困難 (疫情lockdown)
我覺得佢係背景帶過呢兩件事都好正常 可以理解

另外早兩日見到有個訪問 問emma同josh點解冇拍個婚禮/其他歷史事件出嚟
佢哋都有講到話唔想單純為咗re-create而re-create
拍得出嚟嘅都係同之後嘅storyline有關

係咪真係firm咗Elizabeth Debicki做大個咗既Diana? 唔知會唔會拍到好淫蕩
如果係，其實都幾想睇下Elizabeth 演個種頹廢靡爛既感覺係點，佢通常都係高傲同壓抑憂鬱

應該包容個男人偷食

菲臘親王自己都爛玩

Season 1 Prince Philip 後生嗰時都太energetic 搞到女皇呷醋，但起碼會謹記佐治五世嘅教誨，識得關心返女皇，做返丈夫應有嘅責任。

依家season 4 Charles 俾老母屌唔識關心Diana淨係識顧自己感受同開唔開心，一心情唔好就去搵條情婦，寧願花時間同情婦傾電話都唔主動理下Diana，淨係識鬧Diana 不明事理。冇錯Charles 都係人，都有自己嘅想法，但都已經同Diana 行到呢一步，都唔諗吓自己作為丈夫同future King 嘅身份同責任，完全唔識人情世故，就算對條情婦幾專一都幫唔落

你search下佢個姓就知佢家底真係好勁，唔係細個點會有機會見到瑪嘉烈公主本人

冇研究呢啲王室八卦細節，唔知實際情況係點
但係套劇真係拍到好似王子困喺個陰暗嘅城堡入面，突然有個精靈闖入佢人生一樣好童話好浪漫
當然查理斯真係冇忽同情得落

真，好能嘔心

成年人，仲要係王子，咁易畀人教壞咩就算係你幾唔鍾意Meghan都唔係咁屈掛，老婆咪又係佢自己揀

今季S4

philip先悶
要midlife crisis幾多次
登月個集嘥晒個位，應該攞嚟拍anne啦

真
睇完覺得Charles同Camilla好撚嘔心
其實Camilla係騎牛搵馬
其實條老妖宜家係皇宮訓唔訓得著

呢套其實都唔係歷史劇，講王室成員同佢地身邊嘅人發生嘅故事多，結合埋後世對啲人物，例如戴卓爾夫人呢啲爭議性人物嘅評價睇更加有趣（內閣啲人勸佢都唔係冇道理）

其實Diana同Charles 可以話相輔相成，Charles一直覺得自己不受大眾重視同關注，但佢同Diana 一齊果陣係佢人生中最受注視既時刻，同時，princess of wales 呢個身份亦都帶俾Diana好多野。
作小接受王儲教育，Charles應該好清楚自己對王室既責任，佢一直同Camilla偷情，但同時又唔容許Diana有情人。明知自己既婚姻影響住整個王室，但又唔努力維繫，只係識得搵Camilla 逃避。

現實中，Charles最後都可以同佢一直念念不忘既Camilla結婚，Diana亦都已經死咗二十幾年，但公道自在人心，記得William 結婚果陣Charles & Camilla一落車，全場噓爆，Camilla本來仲好開心揮緊手，一秒即刻面都沉曬既樣。每個人始終都要為自己既行為負責。

點解瞓唔著，有白馬王子心甘情願做兵喎

英女皇同戴卓爾夫人火藥味

呢集幾好睇

我信一定有Karma

想講番少少上一季，個人認為S3雖然比S1-2悶少少 ，但有冇人覺得S3 講威爾斯親王嗰一集，拍得好好？

我喺裡面睇佢好似成日瞓嚟頸，長期沙聲咁
仲要啲嘴臉同柒婆一柒樣
唔怪得之俾人當西女人咁趕走

起碼戴卓爾夫人有料到

上一季印象最深刻就係礦難同Prince of Wales

都幾有趣
對住英女王講話女人唔適合位高權重
內閣成員叫佢唔好亂鳩咁嚟，意見都幾中肯，佢又覺得人地成班老男人睇唔起佢自己上咗位就只有自己有權受平等對待，其他女人死佢地事

細個睇嘢好二元
人大咗再睇番去到某個位好難話邊個啱邊個錯
Charles明明結咗婚仲繼續同Camilla嘅關係
本身就已經錯，future king應該知道佢係君權神授
新教教義唔encourage婚外情
就算佢啲祖先個個都係咁，咁佢有無尊重過自己嘅duty同佢嘅現任妻子
唔諗住認真結婚咁點解仲要拖多一個女仔去呢個泥沼度
不過Charles同Camilla相識在先
咁Diana算唔算第三者呢？
而且當時佢只係個細路
但到佢大個啲，生埋兩個仔
佢頂唔順呢段咁痛苦嘅婚姻，都出咗軌
佢其實理應足夠大個去明白
查理斯喺出面留種可以當個細路做私生子
但佢亂嚟而大咗肚，個B點計⋯？
宜家Harry到宜家仲俾人傳佢唔係查理斯嘅親生仔，個黑人女人仲日撚日叫佢驗DNA
仲未計Diana離咗婚之後上電視爆大鑊
個感覺其實同宜家黑人女人叫哈利同皇室脫離關係一樣
就算係Margret個前夫Tony，同Margret離咗婚之後都無講過皇室一句壞話
明明最先亂搞嘅係佢，又np，又有私生女，但turns out個個都當佢係俾人戴帽，仲同皇室保持良好關係
所以我都幾同意套劇講佢兩個嘅性格
一個拖泥帶水，一個就唔夠成熟

瑪嘉烈公主BGM
第一首影完相被條仔車返屋企後思春時播

呢段婚姻有問題，雙方都係有責任。或者Diana身邊無一個人可以俾到advice 佢，就好似劇入面，佢好多次搵queen傾返同Charles問題都俾人拒絕, Charles果邊成日放風攻擊佢精神有問題，佢覺得自己係呢個家庭既outsider ，所以野加埋起來，佢選擇上電視爆大鑊，最後亦正式斷送左佢既婚姻。

要追究責任，其實雙方以至整個王室都有。但睇返佢逝世二十週年果陣，William同Harry一齊拍左個特輯，show返佢哋三母子d 舊相同講返d往事。加上Harry 結婚請左Diana 家姐June去讀聖詩， 生左個仔出announcement 特登mention spencer family,佢個仔既christening特登請Diana兩個姐姐，同埋兩個王子堅持係Kensington palace 起一個Diana 銅像，可以睇得出三母子感情係好深。我相信佢當時無論同Charles 既婚姻關係幾咁差都好，佢都係一個好媽媽，所以係呢一切既事情，我個人對佢既同情比較多。

Diana被女皇教訓

踩界啦！咁大膽擁抱女皇

Helena 都好有魅力架

感覺上今季好多大事都無講到，故事上唔係太出色，不過Emma Corrin攞硬獎

佢本身係英國大，自己本人都話過美國同英國口音可以隨意轉換
英國口音應該唔係問題，但動作真係有d唔自然
拍完把聲會唔會沙哂

冇計
第一二季好多位突出佢光彩照人但係永遠屈居第二，Vanessa Kirby又真係做得好好，敢愛敢恨得嚟又有啲脆弱，明知佢勾人老公都好同情佢
第三四季係婚姻失敗開始認命，成個人頹咗冇乜精神，除咗訪美嗰段威咗陣之外都冇咩位繼續咁sharp

我覺得佢係特登想做到Thatcher嗰種不近人情僵硬外星人feel

呢套好多演員動作神態都有特登學本尊，查理斯成日寒住背，頭向前伸，雙手擺背後，成個啊叔咁

其實用中風黎形容都幾貼切

頂睇到炆
你一係就學人地為左女人連王位都唔要
有三個細佬妹驚咩冇人接
你又要好想做皇帝又唔捨得個女人
最後害埋d仔女

後生版的確太屈
又靚又咁愛咁恨
Charm到痴線
但其他網討論話換左人差好遠
想講其實Helena 都好有魅力好可愛嫁

仆街廿幾歲就中風

咩啊，講緊Thatcher 似中風

最憎Charles係因為佢自己唔愛Diana又唔抵得Diana受歡迎過佢，真係黑人問號

娶得Diana無可厚非做王室公關係其中一個duty，Diana點解最後咁依賴媒體係因為你個Charles完全唔撚理佢。咁Diana做好公關，係Charles自己柒冇人理又好話到Diana有問題，呢點已經唔係因為王室乜乜規條規矩啦，係Charles自己自卑，將所有既錯推晒俾佢

咩男人黎㗎？仲話做國王？做到都冇人鍾意囉

我最愛嘅角色，包括係後生同中老版嘅Margaret

Diana唔係皇室長大，唔計先

對我嚟Margaret係最有血有肉，最似人嘅人

慢慢佢劇情就會愈來愈少，不過都不減Margaret嘅魅力

女王果幾個表親都好慘，明明係貴族，因為精神問題，由細到死果一刻都被困係醫院，連族譜都話佢哋死左。睇返歷史，佢哋死後連墓碑都無，得塊木板仔寫住個名

見到阿叔自動load左查理斯自膠

自卑兼無料又要唔抵得
愛卡米拉更愛王位
想反抗阿媽又唔敢

現實中既佢好慘
佢唔應該咁早死
佢散發出既光芒唔應該係後半生變到咁
可惜呢個時代接受到哈利梅根
但個個時代接受唔到佢咁「離經叛道」

有冇人鐘意睇s3最尾 瑪嘉烈公主同佢情夫個集？（其實我係鐘意做情夫個演員）
又好笑又可悲 Helena 演技超好

Charles最明顯，個種縮頭縮尾嘅懦弱感出哂黎

正常嚟講，雙手自然放後喺腰股間，係自信嘅表現

但加埋寒背同凸頭，就一秒變成無自信

第七集啲close shot，尤其係見心理學家嗰幾幕，真係好撚自然

一個人老就緊係會褪色，我唔認為Helena 有乜問題，而係劇本一寫就寫十幾年，都唔係演員嘅責任。大家對後生Vanessa Kirby印象好深，忽略人會變，人會老，人就算變都會跟住性格轉嘅人性。

睇返helena同Vanessa演繹嘅Margaret，喺細緻位例如點嘆氣，點䒐䒏，點oh，都好有連結。性格同經濟上嘅迷失，點喺迷失中搵出路，喺出路上又再一次失望，都係一脈相承。

Vanessa Kirby又係做得非常好，搵Helena做我睇唔到有乜問題。

diana真係好慘

所以英女王到依家都未比佢坐正真係唔係冇原因

冇話佢有問題呀
我係指佢個集嘅對白好搞笑

emma corrin新人來講真係做得幾自然，講野d語氣同小動作捉到戴妃個神髓，呢個interview佢講返開頭幾集佢係點演

英女皇同戴卓爾夫人終於開火

The Crown 最尾會介紹返事件嘅結局

我想講，prince Charles同princess Diana中間嗰啲幾sweet嘅畫面比起佢哋嗌交嘅畫面仲heartbreaking因為呢啲美好嘅情景只係短暫，全世界都知道最後個結局係點唔知有冇人有同感

Diana每次笑或者對未來充滿期待咁樣就諗起佢結局係點

劇中瑪嘉烈公主好有幽默感

Exactly見者心酸

無諗過仲會見到後生女王

Sorry，我係回緊上面啲留言，唔好意思

屌 睇住Charles可以光明正大咁出軌而Diana出軌佢又屌晒鬼 雙重標準到真係令人好燥底
再睇佢話佢一開始就係咁搵Eton嘅校長幫作惡補啲學識乜乜乜 佢淨係想佢成為佢理想老婆嘅樣子 一啲溝通都冇
跟本佢自己寬己嚴人 Diana做唔到佢心目中嘅老婆記當佢係公仔咁dum埋一邊唔理 好撚燥底

但我睇到最尾Philip同Diana講essence of the duty呢句
諗起當年Queen嘅老豆臨死前又係同Philip講Queen係佢嘅essence of duty
好似時間一過就過左好多年 好感概

佢嫁嘅係皇室依份工，唔係Charles，唔係因為愛，係一份工嚟

Charles 下場會唔會同光緒一樣

咁點睇佢個仔William都唔係溥儀黎嘅

但睇第九集（？）其實佢都好有自知之明
知佢點都冇得同戴妃比較
想睇之後點樣佢肯離婚同嫁入皇室
利申：唔係幫佢同Charles

你諗下喎，你不過係一個nobody，但全世界都有戴妃嘅fans
你行出嚟話我同查理斯先係真愛
你會獲得全世界嘅hater

其實唔係童話故事先贏到全世界，而係Charles同Camilla 你兩條友做d野幾乞人憎仲要害死埋個女仔，諗返轉頭當初Diana得個十幾歲你兩條3x歲茂利為一己私欲推個女仔落火坑，仲有乜好原諒？

係S4有一幕令到我好唔鍾意英國皇室，嗰幕就係英女王請鐵娘子夫婦到蘇格蘭城堡相聚時，成個王室除咗英女王外都顯示得睇唔窮人出身嘅英國首相咁，尤其係首相夫婦依足禮節時間著齊禮服6:00落去見王室一家時，成個英國王唔單止會禮待佢哋，反而仲笑佢哋on9真將禮節時間 take it serious 仲係佢面前笑鳩佢，呢吓真係睇到我好嬲，明明人哋先係國家真正民選話事人，你班英王室嘅人只不過係條命生得好少少嘅象徵元首，你班友憑咩笑人，憑咩笑靠自己努力爭取國家領導人地嘅人，咁樣真係反映到其實所謂嘅英國王室根本唔尊重民主同人民

女皇其實還好，佢好清楚自己嘅position同duty
但其他人就真係唔得，養尊處優太耐，同太離地
睇女皇個仔Edward會濫權去踢人出校，仲有想入oxford就入；Andrew濫用軍事飛機，仲要鍾意細路女
女皇絕對唔係一個識教仔女嘅母親

你見Charles屌柒Diana懶好人咁抱啲弱勢社群嘅人都知咩事啦

當初佢哋結婚果陣出過announcement 話Camilla 將來只會用princess consort呢個title唔會用queen.不過Charles幾年前係NBC interview俾記者問到Camilla 會唔會become queen果陣 Charles答： we’ll see ，won’t we, that could be. 之後就被批評佢出爾反爾。

英國王室根本就係垃圾，以為自己高人一等，其實佢哋除咗歷史價值外，根本就冇存在意義

有自知之明就唔會咁光明正大同王子偷情啦，全個上流社會都知道佢地有路！根本手段黎，試探Charles會唔會放棄佢！睇下Charles轉頭就衝返去屌Diana就知啦，Diana hurt到連野都講唔出咁濟
Charles咁多年都無放棄過Camillia，佢就知道只要自己肯等終有一日可以轉正

Charles自己做唔做到king都係一個問題，Queen依家同緊佢鬥長命

希望直接比William做啦
唔好比個儒夫做

對外咪扮曬親民

好sad,英女皇啲表姐妹，喺精神病院渡過餘生，冇人探佢哋，亦冇課金俾佢哋生活費

唔怪得瑪嘉烈公主對伊利沙伯皇太后發咁大脾氣
作為皇親國戚唔應該有呢啲待遇

佢地內心點諗我唔知
外國人睇英國王室光鮮亮麗當睇明星咁，啲本地人屌晒狗，成班人不事生產仲要攤大手板問民選政府拎錢搞呢搞路
唔明啲人吹話佢地帶動旅遊業收入係做咩，法國王室頭都斬撚埋啲人咪又係旅行去睇王宮文物，仲要真係有得入去睇
王室成員同迪士尼樂園隻米奇有咩分別

其實之前有歷史學家加經濟學家個啲分析過，就算廢左佢地將英國變republic，全國需時9個月換曬皇室徽章啲嘢，而且需要加拿大澳洲個啲全部15個英聯邦國家同意廢王室先得。

女皇大伯愛德華八世當年退位，一晚簽左十幾二十份退位詔書，係因為當時所有奉英王為首嘅國家，即係加拿大南非澳洲個堆全部都要求佢退位，所以依家都一樣。

同埋個堆歷史學家同經濟學家都講過，你知啦英鎊有女皇個樣係度，換曬呢堆英鎊嘅洗費比養女王一家仲多，同埋啲軍艦全部要改名重新油油個啲,因為啲軍艦全部都係HMS即係女皇陛下嘅軍艦嘅意思。

同埋佢地當年用美國總統堆安保同英女皇安保黎計，其實美國總統安保比女皇一家洗費仲大。

加埋英國憲法有樣好老尷，佢地啲議案就算公投左下議院通過左都需要經上議院班貴族同埋女皇御准通過，即係你公投廢鬼左女皇首先需要過到班貴族同女皇御准廢自己先，呢樣基本上係要重新推翻英國通過嘅所有法案重新搞一個出黎，佢地脫歐都搞幾年，搞呢樣分分鐘仲耐。

所以英國人係女皇在位個時最多未屌下，女皇在生佢地真係冇打算廢左佢，但係查理斯呢條友上位就難講，加埋卡米拉呢條八婆，到時可能真係會發生。

女王一駕崩都要換銀紙設計架啦，同埋舊嗰啲完全可以繼續流通，香港都仲有英女王頭銀仔甚至佢老豆個頭嘅銀仔流通緊，名嘅野香港都係通過法例話以前啲The Crown之類嘅字眼自動當Government就算，英國其實都可以咁做，呢啲行政野真係要做自然就有辦法，都有大把位cut成本，我覺得完全唔係問題
憲法都係睇Parliament點搞，反正佢地Parliament最大，憲法都由佢地改
睇下啲英國人點諗囉，英國王室值唔值得年復一年畀咁多錢去養？美國總統真係有野做，唔係吉祥物嚟喎

佐治六世呀，佐治五世係女皇阿爺，愛德華八世，佐治六世，瑪麗長公主，告士打公爵，根德公爵同13歲就瓜左個prince John佢地幾兄弟姐妹個老豆，瑪麗王后老公。

希望到時廢咗佢哋啦，因為佢哋嘅存在真係無意義，先唔論佢哋D劇中嘢先，因為唔如係咪真，但係就算唔睇劇集入面D內容，我都覺得佢哋好唔掂。第一，根本英國王室就冇尊重人民什至乎民主，由呢套劇第四季上映咗後D新聞就睇到，英國王室公關部門多次致信Netflix 要求呢套嘢第四季唔可以上，因為話劇情會影響王室聲譽，同埋曾去信導演要佢哋唔可以拍關於戴妃生前嘅嘢，更離譜嘅係係上架後公開譴責屌鳩導演丶編劇污捏王室，企圖離間王室同人民，屌究竟英國王室知唔知咩創作及言論自由，佢哋咁樣做同D獨裁者唔比人拍戲屌鳩佢有咩分別。

第二，佢哋嘥撚晒英國納稅人啲錢，班契弟不事生產，又無睇錢能力，但就成日攤大手板問國人攞錢搞埋曬D好大喜功丶不切實際嘅嘢，例如D皇室婚禮嘅錢全部要納稅人幫佢哋埋單，D王妃生仔時又可以去攞納稅人啲錢住私家醫院高級病房，請最好嘅醫生，但相反英國人民生仔就要去公立，而且你哋D仔女讀D貴族學校又係用人民嘅錢，但係人民D仔讀書就要捱貴學費或讀次一級嘅公立學校，根本就唔公平，點解英國人要納稅比你班對國家無貢獻嘅人，你哋又唔冼管理國家又唔冼參與政治事務，只係要係份政策上簽隻龜，究竟憑可以攞國民咁多錢，兼有特權？

所以話佢哋嘅存在根本就對國家唔公平，咁樣不如廢咗好仲好

唔一樣窩，你廢左女皇係講緊全部有royal個啲都唔可以再用，你啲英鎊有女皇頭個啲係要全國全部回收唔用得架窩，你都共和左仲留住舊個啲女皇頭把鬼咩。參考其他廢左皇室好似義大利當年係趕成個皇室唔比佢地住係義大利同埋係即刻回收曬所有義大利啲錢。

香港係打算自然淘汰舊個堆。

你下面個堆我totally agree,問題係女皇其實自從92年自願交稅開始，佢每年收入，即係The Crown收入，蘭開夏公國收入係交85%比政府，共和你未都係拎埋個15%，佢地話靜低個15%拎埋都唔夠NHS一年用。

同埋有人擔心其實女皇係英國最大地主，依家佢好歹係女皇叫做有大家約束管住佢，你一旦廢左佢，作為最大地主，最有錢嘅家族，冇左呢啲約束之後佢可以想點就點架窩，分分鐘變埋英國deep state，你睇美國羅斯柴德家族。

其實女皇92年開始自己講明自願要交稅，佢地個流程係：女皇自己總收入85%作為稅交比政府，個度講緊幾百萬甚至幾千萬或者分分鐘幾億，呢啲錢係女皇投資個啲，加埋蘭開夏公國呢啲完全封建公國得返黎嘅錢。政府再分配翻佢地每年sovereign grant，即係女皇一家用嘅洗費，包埋裝修白金漢宮，啲皇室員工人工呢啲立立雜雜，佢地royalwedding除左William個次係真係有部分要納稅人比埋，哈里同尤金妮個兩次係女皇自己捂荷包找數。

不過其實皇室都係歷史遺留問題，到時查理斯真係唔掂英國人自己會vote them out架啦，時間會證明，廢左王室其實都係歷史必然趨勢。

講起佢地讀書又諗起班友仔自細讀貴族學校，啲成績都係冇眼睇仲要低分入Cambridge
屌如果我供書教學咁多年個仔都係成績咁差，一早斷水喉啦

講起讀書呢樣我都好想呻，DLLM點解佢地一定要逼個個都要讀藝術史，William個時轉讀地理之前同Kate傾過，係Kate叫佢轉，William話唔得呀我地全家都讀藝術史架

大佬都2001啦個時，做咩係都要逼人讀佢地唔乸鍾意嘅科

如果好似日本皇室嗰班咁做科研，研究下魚蝦蟹出下paper都叫做對世界有啲貢獻，冇咁嬲
供英國王室班人讀書好似倒錢落海咁讀完貴族學校A Levels都考到咁柒，仲好意思入名校讀揸兜科，grad嗰時又係低分grad

第四集啲影射暗喻完全係大師級。

首先Olivia Colman前兩年拎影后套戲就係叫《TheFavourite》，呢集主題係《Favourite 》。

第二就係12定13年梅麗史翠普套《鐵娘子》裡面，Olivia Colman就係做戴卓爾夫人個女carol，今集聽住戴卓爾夫人講自己鍾意個仔多啲，唔知咩感受。

然後女皇見班仔女，愛德華話佢想入海軍陸戰隊，靠關係入大學個堆，完全預言黎，最好笑係佢入到海軍陸戰隊，入去三個禮拜就嫌人地辛苦退出，之後冇再加入任何軍事體系。

安德魯個個17歲少女同一班阿伯套戲完全影射緊佢自己玩幻幻堆嘢，我懷疑Peter Morgan根本就係借呢個寸佢

William好彩轉左地理，轉左地理grad 個時second upper叫做見得下人。

DLLM安德魯愛德華個堆完全倒錢落咸水海

後尾幾集見到查理斯呢條粉腸居然鬧戴妃搞到卡米拉好難堪DLLM真係火都黎。

你翻去做你個卡米拉個棉條啦（之前有錄音爆出黎話佢想做卡米拉Tempex,Tempex係衛生棉條名牌黎）。

仲有前面幾集佢同卡米拉講個有味笑話個種默契呢

最離譜係佢居然話我叫左卡米拉黎陪你，叫個Ex黎陪現任，冇Ｌ嘢下嘛

卡米拉重要完全宣示主權feel，最後埋單話我唔介意share

查理斯呢條粉腸祝佢一世冇得登基做國王，佢死先過女皇又好定英國共和左都好，反正唔Ｌ想將來有一日新聞賣「英皇查理三世（or whatever)」同「卡米拉伴妃殿下」（好似話查理斯想比卡米拉做王后，DLLM）

第十集女皇話佢根本係一個未大個嘅細路鬧得好啱

西口西面嘅安妮公主成為最大贏家

有時串安妮公主西口西面
不過英女皇仔女，佢算出色

一直覺得安妮長公主係最被人忽視，個個淨係focus佢阿哥細佬，佢每年都係除左女皇之外，英國皇室嘅公務王，佢戲入面講去非洲親自做慈善單野係真，真係救左好多細路，可以search Princess Anne Save Children fact check，但係嗰時大家淨係鍾意戴妃，所以忽略左佢。

嘉德勳章佢係女人應該係Lady，佢自己要求同男嘅一樣要做Knight。

菲臘親王話佢地男嘅似女，女嘅似男真係講得啱。

菲臘親王亳不猶豫話安妮公主係最愛

第一個參加奧運，依家個女都係，而且要求佢啲仔女唔要頭銜，佢前夫拒絕左女王話封爵嘅offer，全家真係落手落腳自己搵食番工做嘢，真係算係咁。

無個似樣，得Anne叫正常少少，當然你話婚外情依啲，我就當人之常情

啲仔女放返去平民身分，就知資質有幾平庸，上層社會就緊係過得糜爛，但做窮人無資格。

因為安妮長公主真係最似佢，比較tough，你睇佢同前夫結婚冇耐遇上有人綁架，同個綁匪講「想錯你個心」，臨危不亂翹埋雙手同個綁匪晝旋都知，換轉佢阿哥細佬

佢地上流社會覺得以翻三五七個二奶三奶先叫正常，所以婚外情呢啲係佢地角度黎講真係正常。

女王可能係大家眼中係個好女王或者係偉大女王（呢啲嘢見仁見智），但係佢做阿媽真係可以話完全失敗

係囉！ 好想知Queen 點解會俾佢娶Camilla
係咪已經放棄左佢地
佢d仔女冇一個婚姻係happily ever after

不過，而家Queen 呢個年齡
我估好多野 佢都唔想理 同理唔到咁多

Pussy,玩幻幻，冇料扮有料
不過英國人都覺得安妮公主好串，無可否認佢串得起

當年係查理斯死纏難打加埋放曬風話佢在生一日卡米拉都咪洗旨意入門嘅外婆伊莉莎白王母太后都瓜左兩三年，所有女王可能都懶得理佢地。

最後個度有啲嘢想補充就係其實依家皇室新聞秘書，連女王個個都比曬查理斯個office揸旗，所以新聞話咩反對播出個堆根本就係查理斯意思。

第一個point個度你話唔尊重言論自由個度我agree但係都想補充番少少呢方面嘅資訊。

前幾年女王九十大壽之後，女王官方social media同新聞秘書，即係白金漢宮負責放新聞update social media個 press office其實女王比左查理斯揸旗，所有新聞出街前都要查理斯過目先得，女王完全冇得話事，個時已經有人話係查理斯嘅「皇室瘦身」plan第一步。

所以你講個堆唔比播呀咩戴妃個啲應該全部都係查理斯自己意思，邊有人想自己啲衰嘢又比人摷番出黎講先得架。

不過查理斯唔尊重言論自由都唔係第一日嘅事，你睇佢干政都知。

雖然佢支持香港留英但係都係咁話。

真
佢完全係完美打工仔，打咗同一份工就70年

佢偉大之處唔係佢做過啲乜，而乜堅持到乜都唔做到又要負責任，又要有影響力。

大佬一間公司做17年已經好痴線，70年真係你玩埋我嗰份。我唔認為佢係所謂戀棧權位而唔退落嚟，而係一嚟佢係個對工作好負責人嘅人，佢想盡君主嘅責任同實現父親嘅遺志; 仲有外界推測，所謂嘅未來君主唔適合同未成熟，唔適合嘅係Charles，未成熟嘅可能係William。

根據劇中，唔知真定假啦，Diana攬一攬佢都硬晒肽，完全唔識點應對情感。成家除咗Margaret可以叫例外之外，都係一棟木。好在Diana有教佢兩個仔，做King，做Royal之前，係要做好一個人先。

佢哋做得好唔好就見人見至啦，但我見William都好受歡迎，印象正面，對成個君主立憲制嚟講已經係萬幸

佢老豆其實能力上唔係話廢到咁，唔係無學識，但基於人嘅性格缺陷，又咁大年紀都做唔長，讓俾個仔啦。

安妮長公主真係女王班仔女入面算過得去個個，佢個三個阿哥細佬真係冇眼睇。

不過愛德華呢十年黎收心同老婆蘇菲疊埋心水幫女王做嘢，都算過得去，佢兩個阿哥

無情感個度應該係呼應第三季第三集Aberfan個度女王同首相講自己喊唔出，人格缺失，因為做女王就係唔可以有個人情感，佢阿麻瑪麗王后第一季個時封信都同佢講「The Crown must win,must always win」，即係叫佢王權要係個人情感之前，所以女王硬曬應該可以理解，畢竟幾十年黎人格缺失，你冇理由人地攬下你就即刻有番架嘛。

佢打份工可以打到就快七十年真係唔話得，不過應該都有佢大伯愛德華八世退位後PTSD嘅原因，畢竟原本佢出世個時英國冇人expect佢做女王。同埋佢阿爺阿麻佐治五世瑪麗王后呢啲都教佢，國王呢啲係一世嘅責任，佢大伯退位先會比全家覺得佢不負責任，所以女王先會永不退位，我個人覺得應該都有呢部分原因係度。

原來今季有拍到彭定康！！
大家有冇睇到？

邊度？

第10集?
佢好似係戴卓爾內閣啲人嚟

Btw charles佢係反共嘅

呢樣知，佢當年係支持香港留返係英國添。

但係唔可以因為一樣嘢就ignore佢人格有問題架嘛，佢做人呢方面真係好唔掂

戴卓爾夫人落台果集，佢召咗幾條友入房照肺問支唔支持佢，其中一個勸佢落台嘅係Chris Patten

最後字幕有呢個角色名

陣間重睇番個度先，睇結局個時好眼訓miss左

接受平民出身既kate，俾Camilla入門，俾哈理娶搞事精meghan
我真心覺得佢已經睇化晒

Andrew 果度都幾明顯
Charles 串佢先好笑

"That was impressively cunty"

話佢同王位距離十萬八千里，真係好mean

season 4俾我感覺係好似翻咗去season 1, 2 好睇

我想都係睇Queen黎香港個event
God Save HK

冇啦, 希望講到charles仔嚟睇97淪陷

諗住睇呢個po都唔會有咩劇透可言
點知就劇透左

後生版女王嘅演員其實幾撚靚

鍾意後生版瑪嘉烈公主，性感女煙剷

英女皇扮戴卓爾夫人口音

由頭講到尾 其實就係Charles同皇室本身就有好大問題
Charles一直都將娶一個純潔貴族女人當成一個繼承皇位嘅責任, Diana嘅出位就剛好fulfill到佢哩一個責任, 而佢對Diana又有少少好感, 所以見13面就求婚之後結婚..
Charles結婚哩個責任完成左, 就開始要求另一方都要完全配合佢嘅演出 - 一個完美嘅童話故事
要求個女人對佢絕對忠誠, 可以隻眼開隻眼閉容許佢出去繼續同Camilla婚外情, 仲要對外對內都要做好一個老婆嘅角色

同埋之後Camilla明示暗示自己唔係一心一意 亦到冇咁愛Charles
Diana都表現可以接受Charles回歸家庭, Charles都一心覺得係其他人嘅錯.. 寬己嚴人嘅典範

而皇室係唔能夠理解Diana 點解咁concern Charles愛唔愛自己/Charles到底愛邊個, 覺得Diana唔得大體...
到之後Diana風頭完全搶過皇室同Charles之後就對佢生出不滿, 要求佢做好自己... 好明顯皇室同Charles都無視左Diana係一個人, 唔係一個可以受人控制嘅木偶

瑪嘉烈公主算係皇室入面最貼地嗰幾個

唔知係咪貼地，但佢係不近人情，冷冰冰皇室傳統觀念同制度嘅受害人

2個都正 2個都好睇

兩個都勁正，中年版呢兩個真係唔掂

佢有得唔睇化咩？
再行以前嗰套只會出現更多charles diana依啲倫常慘劇
變得遲添啦屌，70年代揀老婆仲會睇人係咪處，封建過粵語殘片

好似女版dicaprio不過係幾靚

屌睇錯以為講緊diana

啱啱睇完Fagan嗰集，想講可能好多人睇劇係想睇王室好氣派咁左右大局，打勝仗go go go，但係呢啲先係真正生活嚟
嗰種搭巴士傍偟嘅感覺，話自己唔係癲係窮皇宮同公屋嘅對比

Same feeling
利申同佢一樣咁窮，潦倒

利申窮
戴卓爾夫人話咩努力做野養自己，賴返啲失業人士唔努力咁，難聽過粗口咁撚窮邊有得唔努力，努力完就有成果咩

本來都淡忘左少少Charles同Camilla d衰野
而家又記得晒

咁又唔係咁講嘅 其實英國王室都係要交稅
其次係佢地有duties係身
好多時係大眾資訊唔流通

一開始望Diana個演員唔靚，獵鹿嗰陣覺得佢好有靈氣

英女皇細仔最靚仔
Btw 劇中嗰個好一般

咁又點？又係禿哂
philip啲基因真係勁

雖然後生時都超級靚仔

真係好靚仔
靚仔過劇中個演員

我覺得要有返d context，戴卓爾夫人上場前英國真係比工黨搞亂曬，個個持住工會勢力大保護到自己就唔做野，fiscal policy又完全亂曬，唔係佢咁雷厲風行英國係連第三世界都不如

大家唔好睇得咁上心，始終呢套係劇集唔係歷史劇，好多真史假料穿插，成個picture不一定同事實一樣

（我都好懷疑載卓爾夫人有無咁多時間自己煮飯食，我記得佢講過每日忙到只訓四個鐘）

唔知點好
事實好多人失業，嗰個時間唔知邊個啱
同時香港經濟起飛

咁班人唔做野日日hea兜係正常喎，戴卓爾夫人就係逼啲人自己諗下可以點樣維生，過左頭幾年動盪之後八十年代尾都好返好多啦

我覺得要怪就怪工黨掛住搞社會主義過份助大工會，搞到啲人，經濟又轉唔到型（當年媒礦業已經係夕陽行業，但因為工會搞左好耐先搞掂）

不過thatcherism唔好係過分專注金融，搞到現在無左工業support，但呢樣野又同之後啲首相有關

Make Britain Great Again
先決條件係拎返香港，香港係英國人最用心經營同最成功海外屬土

想知車禍會點演繹

曾經一度係全球至乞人憎既男女

個皇室一日重有William都重唔會被廢。但都係因為大家對Diana既愛延及到William度。
William之後就應該玩完。

之前三季無睇 剩係睇第四季有無問題？
想睇Diana 同王子既story

最好重睇，你一忽然睇第四季會無法了解各人價值觀同性格
有時有呼應

王子上一季出場，有好多心理刻劃，睇咗會好啲

英女皇同瑪嘉烈公主角定型，兩個關係
由第一季睇可以知道因由

其實 maggie 真係咁講野架...

英女皇試過笑佢講嘢方式

我諗得戴卓爾夫人先咁夠薑搞到英女皇喊

呢季鐵娘子出場太少

主角是crown

一諗到Diana個結局就唔想睇落去

好鬼慘孤立無援，責任又盡晒，仲要超額完成，幫王室續咗起碼三十年命，到頭來仲要畀人鬧佢做騷
戴妃當年攬愛滋病小朋友嗰時大眾真係偏見到以為掂下都會傳染，王室班人點會做

BTW睇返對比真實新聞片，王子個演員真係靚仔過本尊太多
戴妃演員好baby face

睇埋現實報導更加憎

一集都未睇過
建議唔建樓由第一季睇？？

同埋想問係虚構劇情 定 真實故事？

一次過答晒你兩條問題
好睇，建議第一集開始睇
角色都幾多下，唔知佢地係邊個有咩關係嘅話會唔知發生咩事
根據真實事件改編，係人都知嘅史實冇乜點改，不過有時會為咗講故仔兜亂時序，啲冇公開過嘅野多數根據啲訪問同傳記估/改編

試下睇先

睇晒佢啦，我覺得集集都好睇

shit 睇到今季第9集 聽到Uptown Girl
出撚晒yuu歌詞
btw
其實Mee 個app呢....

推

第7集，Margret 去搵嗰個係Annie?

建議

會憎少啲

我覺得係知道佢地動機諗法會令佢地乞人憎得嚟又唔會太cartoonish villain灰姑娘後母咁個故事好睇啲

睇4就真係好撚憎 camilla
Btw Charles 作為王儲 佢真係無資格成王

每個人都或多或少得益同受害於王權制度，又喺制度內掙扎

其實皇室都有好大責任啦
根本就係迫查理斯結婚

我反而覺得佢扮得好似喎
Thatcher 本人都係咁

No...no...no!

Charles 條仆街

其實現實菲臘親王係咪真係好似劇中咁對自己老母？

睇返三四季，會唔會有人覺得英女皇其實大愛底？

睇返歷史，覺得菲臘親王好慘，佢細個要流亡，同父母家姐分離
老豆風流快活玩女，阿媽（愛麗絲公主）精神病，同佢最親嘅家姐空難死，遠房親戚被蘇聯紅軍殘忍殺死

一同英女皇結婚時被外母（伊利沙伯王太后）睇唔起

其實女皇老公係咪有偷過食？

S4有集女皇講佢咩同一個芭蕾舞孃有野

第一季有提
唔知點解條女仲要係亞洲人樣我搵咗本人個樣都唔係亞洲人

依套野可唔可以直接睇s4?
因為對第四季嘅背景感興趣啲

唔建議

想問下如果唔熟英國政治/皇室的話睇呢套野會唔會有障礙 ？

唔會，片尾最後會略略提到真實歴史

你有興趣可以自己發掘下，你會發現皇室表面風光，其實好多陰暗面，以現今社會價值觀，一般人都會打個突

睇返啲皇室真實相
其實三個皇子唔笑嗰陣個樣都幾唔錯，當中edward最似佢老豆

但三個都有個致命缺點，就係個口勁似老母(猩猩口)
一笑個樣就變到好kai

明明英女皇笑嗰陣好好睇

佢太遲出世早返2百年貴族食幼幼好正常

真
睇唔睇都好憎Camilla

成季不斷間接、直接描寫到Charles、Camilla、Margaret Thatcher有幾衰
然後Diana 就係一個大好人

其實Diana、Charles、Camilla係制度下間接受害者
Princess Margaret 反而係明眼人

今季似寫皇室冷血囉，即使喺Margaret Thatcher都避唔過被家人誤解，以為佢神經質...

呢種冷血延伸到下一代，導到princess Diana 嘅悲劇發生，Diana 婚前婚後有求救過，但無人理，屌，Charles 未結婚就偷食

Diana 最錯咪揀咗錯嘅人，一廂情願信自己搞得掂Charles 套劇我睇唔到一路描述戴妃喺大好人，只見到佢都喺人，都有負面情緒，人前光鮮人後淒涼

如果唔係有diana，出訪澳洲一早收左皮，澳洲可以離開埋commonwealth

charles純粹因為被搶風頭就憎diana好撚痴線

新人留名
順便無知一問
女皇兩個表親都有問題
其實關唔關貴族只會同近/遠親結婚繁殖下代事？

唔清楚，我只知道維多利亞女皇搞到啲後代有白血病定白友病

假咋下話
拍劇都係三分真七分假多

娶個年齡差成十幾年嘅入門
咁就害左人成世

呢度係影視台緊係講緊套劇

The Balmoral Test都係套劇入面虛構出黎

官方IG搵咗啲幫編劇做資料搜集嘅人話佢地研究到真係有Balmoral test

王室傳記作家話冇，不過當然佢幫得王室寫就緊係話冇呢回事

有都唔出奇

當 Nerissa 喺80年代死嗰時
王室冷冷講咗句no comment,鮑斯里昂家族嘅事

用返一般人諗法都覺得好冷血

戴安娜皇妃出身嘅Spencer Family 史賓莎家族專出靚仔靚女

睇完成套好憎charles

真係好撚憎Charles同 Camilla，即使成個皇室都好有問題

睇嚟唔想激嬲中共

四季40集一隻字都無提過香港
皇室到訪又無，前途談判，聯合聲明全部都無
相當可惜

有一幕想打佢

人地下下都諗中共咩
冇諗住講咋

仲好意思講嗰個女人嘅名

哩套係皇室歷史又唔係英國歷史
照咁講 IRA 福克蘭咪又係提吓就算
第一季二戰嘢都係講幾句就完左添

咁又真係唔關Windsor family事

搵個人出席喪禮都冇，獻支花好難咩，當年戴安娜王妃死時，要民眾屌皇室屌到上天花板先出聲

史賓莎家族個個都係天菜

勁同意
睇Helena Bonham Carter真係點都入唔倒戲

我覺得變咗配角戲份少

我覺得係HBC太矮，拍埋其他女角冇晒貴氣

真人瑪嘉烈公主唔夠米六

完全無queen味
似街邊啊婆

去到s4都無
講皇室架炸

屌呢到已經覺得佢無做king嘅質素
希望佢唔接繼位比個孫做

好撚儲佢條條fing優柔寡斷
似足啲fun君

第二季女皇鬧皇叔係Nazi sympathizer

Claire Foy 做得超好 印象好深刻

皇室上交嘅錢其實係多過佢地嘅開支

英皇佐治三世開始(1760年)
因為當年佐治三世冇錢
主動上交皇室啲地嘅收入比英國政府
而換取政府養佢地一家

(宜家改左叫sovereign grant not civil list)

愛德華八世冇子女 女皇點都會做 只係遲啲

你呢個講法經常有人提，但係個大前提係王室同英女王本身私人擁有大量土地同資產
咁問題嚟啦，共和咗嗰啲仲點會係王室嘅資產？主張廢除王室嘅人講緊嘅係嗰啲根本係公地，直頭唔應該經過佢地上交喎

香港向英國眼中真係不值一提

瑪嘉烈咁大反應係因為佢都覺得自己好似有情緒病，驚自己變成下一個

咁你都話係私人擁有咯 咁嘅手法會唔會同某大國嘅X產黨有啲似

咪就係講緊人地首先都唔認同你個前設，認為佢地從來都冇legitimately私人擁有啲資產，咁後面咩上唔上交多唔多過佢地洗嘅錢（條數計法又有爭議）成件事完全雞同鴨講
洗乜講共產黨，歐洲共和咗嘅王室成員留返條命仔都算好彩啦

留名，但我岩岩先開始睇
遲左入坑，但真係好正呀

有排都未出season 5 season 6
可以慢慢睇

之後Wallis接受採訪話愛德華八世生唔到先知，女王出世個陣愛德華八世仲係威爾斯親王而且三十幾歲，個時大家係覺得佢會結婚有自己仔女，個時冇人知佢生唔到。
佢如果冇退位女王會遲二十年繼位，前提係如果佢冇退位，女王老豆煲煙唔會咁多，可能冇因為肺癌死得咁早，所以女王老豆佐治六世應該一樣會繼承之後先到女王。

Charles既演員真係演得好好
完全將Charles果種廢同乞人憎做到出黎

應該都未必有
馬來西亞呢d都無啦

樂觀啲諗可能有集講Charles 嚟香港睇主權移交

應該都唔會，因為香港對英國真係不值一提，
你見都係著重澳紐，加拿大都無提。
話說Charles 97黎香港代表女王參加移交，事後話中國官員好似蠟像，中國show就係蘇聯表演 仲話坐郵輪離港果陣比中國軍艦跟實

而家由Season 1 開始煲 睇到S1 Episode 9

好靘但睇到好SAD

入面好似有好多「寫作」成份

Charles 出軌出到咁真係好黑人憎
但Diana 都出軌，反而冇人批評？
當年係英國Diana 比人知道佢出軌，都冇受到批評咩

二十世紀啦
勾仔唔駛用似Henry VIII啲老婆咁斬首架

蘋果專訪｜《王冠》擁6金球提名稱霸 創作人考慮下季加香港回歸情節

因為charles出軌出到咁好乞人憎囉…
大眾眼中diana永遠都係受害者。

我係英國人呀hi

第四季第四集，講邊個係英女王嘅最愛子女，佢同安妮公主嘅對白，有冇人都覺得好感慨？父母唔了解自己仔女，冇人明白自己(安妮)感受，淨係識得叫自己仔女去接受，真係好無奈。

我覺得第三季最好睇就係威爾斯親王嗰一集，而第四季最好睇就係呢一集。